［古典撚］古典音樂台2 新樂季 (有個同post錯位唔好理)

音樂會資訊:
倫敦交響樂團 in hong kong

上一個post推唔番上黎
［古典撚］古典音樂台(附入門曲目指南

上一個post一個幾有趣既討論

附我既私人piano歌list

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

唉重覆開錯post就黎變傳統

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

整三首法國野

冇人？

mo 可能係晒group

有Group?

有 但係比較隱蔽

留名

有冇巴打去咗睇LSO?

頭先邊撚個打鼻鼾

邊個位？

離遠聽到
利申坐violin 1隔離

好期待聽日果場

3晚之中24/9 曲目最大眾化 Britten, Rachmaninov, Brahms

冇錯，其實我對Brahms PC2 都好有興趣，不過對和聲教學就冇乜，唯有放棄星期三果場

聽晚去出面聽live

John Adams 嗰首曲我都有少少卻步

今晚LSO encore嗰首係咩曲？

我諗緊係咪高沙可夫嘅西班牙隨想曲。利申：唔肯定

雖然拉三同布拉姆斯第二交響曲唔係成日聽，不過現場聽真係好感動......

原來係斯拉夫舞曲👍🏻👍🏻👍🏻

其實中場會唔會check飛？想走去買碟

唔會

啲碟唔會特別平喎
同埋上樓梯都唔會check飛，係入concert hall先會check

貝多芬晚期啲sonata
有啲major既mvt我都會聽到好唔開心
eg no.29 4th, no.30 3rd, no.32 2nd
唔識形容係咩感覺，好似好慘咁

比較鍾意31

31都正
我自己最鍾意32

32好難 我聽唔明

聽多幾次就明

呢個版本好似好啲

我覺得貝多芬晚期啲sonata係反映緊佢睇透咗命運同生命嘅無常，好似「活著」入面個福貴咁，可能因為咁所以有種唔知點形容嘅「慘」？早期到部分中期嘅作品，例如悲愴奏鳴曲、熱情奏鳴曲同命運交響曲，憤怒、不忿同掙扎等情緒都係好直接咁表達出黎，結尾通常亦比較堂皇、響亮。相反，Op. 90 2nd, Op. 109 3rd 同 Op. 111 2nd係好安靜咁完結，亦體現出貝多芬內心嘅平靜。

P.S. 講起Op. 111，我個人最鍾意Ivo Pogorelich 同 Michael Korstick 嘅演繹。

Ching 最鍾意邊個版本？

我唔係版本黨 但係想聽翻既話會聽呢個

可惜嘅係Emil Gilels 冇錄到No. 32

有冇人可以就咁估到係邊個寫既？

Hk

路過求曲名

彈完nocturne op9 no2 彈fantasie impromptu 定waltz op64 no1 好
Fantasie 應該有排練但好撚型

咁岩呢首真係唔識 睇左個列表又唔覺有

我都係聽過個list啲小提琴piece都唔覺有
細個彈過比鋼琴老師聽 佢都唔識

話說幾日前死左位大師

貼首佢既作品

有冇人去咗聽Sir Andras Schiff 同安德烈·巴爾卡室樂團嘅音樂會？

尋晚有冇人去咗聽Anne Sophie Mutter？

好鍾意Bach

Ravel Daphnis et Chloe suite no2

3 poems de Stephen mallarme

有陰影

Why?

想問問哩兩首係咪出自古典？如果係嘅出自邊一曲？好撚好聽
哩首聽落感覺似出自beethoven

哩首唔敢肯定係咪古典

細個練Bach three-part inventions俾個老師鬧到無地自容

聽力勁差靠死練返黎

兩首都唔識
第一首少似mozart /Haydn
第二首淨係知係baroque (但唔似bach

想入門聽古典點知連Post主都唔識

點解要首首都識

見樓主都應該玩鋼琴 應該熟鋼琴曲 同埋聽落感覺幾大路吓。。 （聽聽吓覺得有啲似 rondo in d k485)
點知樓主都唔識

好鍾意呢首 無啦啦間諗起呢首

唔知你講大路係咩意思 。。
但係如果我識黎就係為左答你首野係咩
咁真係 不了

根本冇可能首首都識 淨係識曬d大路作曲家 例如mozart 都幾難

因為兩首聽落都好catchy,所以估係大路嘢唔係冷門作品

有冇啲聽落歡樂啲嘅鋼琴曲推薦聽開流行嘅人聽？
得幾分鐘嗰種最好

係咪得我一個聽啲緩慢嘅melody好容易恰眼瞓 最近鍾意聽liszt 每次聽都會有種衝動想去學琴

應該正常 我都會

下個禮拜brandenburg concerto有無人去

似係mozart/haydn/clementi

大館室內樂有冇人岩

鋼琴搵到全首
不過究竟係佢自創定自己改編古典曲就唔知

小提琴嗰首係vivaldi

Ching咁你咪聽多啲Vivaldi
一係你係呢到簡幾首鍾意既
［古典撚］古典音樂台(附入門曲目指南

呢度有冇馬勒撚?
小弟最近聽緊馬勒Symphonies, 真係每首都好撚正, 同Mozart Beethoven 比, 完全係兩個層次

Mahler 5

一首岩係星期日朝早聽 另一首岩係星期日夜晚(星期一)聽

最鍾意邊個樂章?

Mahler 2 finale

不過要由第一個movement 開始聽 先聽得出resurrection嘅感覺
movement 4 首chorus睇住歌詞嚟聽十分震撼

mahler 5 只係鐘意慢movement, 其他麻麻地

Mahler 2 我唔肯定自己係咪最鍾意呢首 只可以話19年聽最多一定係呢首 應該聽左50+次
好似永遠都聽唔夠

Mahler 9 finale

近排開始聽布魯克納嘅交響曲，果種莊嚴同神聖真係令我感受到世界係幾咁神秘同偉大。

唔知呢度有冇人鍾意聽Debussy呢

Debussy - Isle Joyeuse

呢首最後嗰半分鐘真係好正

比較少 但係佢地好似之前都係連登開過post
啲文幾適合大家睇

藝術節programme

有無人聽contemporary?
個人鐘意後現代, 少少minimalism
John Adams, Arvo Part, Nico Muhly, Jennifer Higdon

近排聽最多係Abrahamsen既let me tell you 中既i will go now. 佢係近年黎最成功既一首女高音orchestral song, 連柏林愛樂都有演奏

另外特別推薦jennifer higdon既blue cathedral

想入門contemporary既我好多推薦

大家點睇郎朗?

呢首好聽 都係睇交響情人夢先知呢首

ching
contem仲有咩推薦?

new simplicity即係咩 是咪係new complexity到衍生出黎

巴打聽完嗰兩首再話我知你鐘唔鐘意

再推薦:
Thomas Ades - In seven days
鋼琴協奏曲, 主題為上帝創造世界既七日

成首我覺得寫得最神奇係第四樂章：stars-sun-moon

orchestration極度創新, 整體harmony亦好新奇

唔係
new simplicity 喺對抗new complexity咁濟, 二戰後作曲家們搞太多實驗, 不堪入耳, 導致聽眾唔再好似19世紀咁追隨新作

要講邊度衍生既話可以勉強話係minimalism出黎.

ching呢首 一開始我以為係玩微分音 後來覺得近頻譜主義
佢個長線條算係經典contem野 但係好少會寫到咁抒情

但係首野係咪歸於一個大既套曲? 就咁聽佢好似冇頭冇屈咁

係呀
成首叫做let me tell you, 而呢個i will go now只係最終樂章

巴打對耳唔錯
其實我一開始都以為玩緊micro tonality

但我睇翻樂譜先知道, 其實abrahamsen係特定要銅管樂以特定既position吹高音, 弦樂又用harmonics, 營造出有少少走音既不穩定感覺

然後有個位當女高音唱超高音個陣, 會聽到有piccolo以micro tonality咁跌落黎. 但其實只係普通chromatic tones, 但就營造出頻譜feel

呢個樂章勁在作曲家將樂器既特性甚至缺點轉化為首曲既獨特聲音, 重要係好聽(見仁見智)

呢首正喎 就咁聽以為個composer係英國人 查左一查原來係美國

求佢樂譜

佢喺名校Curtis Institute教作曲
跟佢上過幾堂

呢個網好多contemporary譜

教左啲咩?

對佢配器or音色我梗係覺得有少少少少問題 定可能係我唔慣頻譜

我反而覺得好唔好聽好客觀 純粹睇協和程度 重點係睇composer肯唔肯咁寫

其實唔係正式跟人長期學既話
都係籠統野, 整體既form呀, orchestration呀咁囉, 同埋最重要係搵自己既voice
不過佢應該唔記得我lu

免費? composer要哭了..

其實特登玩走音呢味唔係個個啱
我又on99一黎就比重口味你
不過個女高音好撚勁又靚

ching點睇呢首 陳其鋼 江城子

呢個網合法的
反正作曲家主要靠commission賺錢, 唔區呢D

我有時間再覆

我唔覺得佢重口味 以contem呢講算係幾悅耳(又符合contem技法

首野得20分鐘 後面係介紹黎

聽埋Thomas Ades In Seven Days

可以直接試聽 stars-sun-moon

聽住同一個idea不停發展好撚正

聽左 ok啦 ching應該係big minimalism fan黎 但係又唔見你話鐘意philip glass或者steve reich ..
john adams? 哦..post minimalism

Philip glass 同 steve reich太極簡, 而且過去幾十年既曲風格大同小異

反而john adams同樣作為極簡先鋒, 喺過去既作品不停演變, 個人認為吸引好多

巴打麻麻minimalism既話我推薦
Anna Clyne.
佢作品唔多, 但佢寫過兩首弦樂曲, 好傷感
Within Her Arms - 佢呀媽死左嗰陣寫, 極度傷感優美
prince of clouds - 雙小提琴協奏曲. 又係優美類型, 不過中間有D位好刺激

嗯 我大概get到ching個派系了 ching點睇pendereciki?
或者識唔識有個國內作曲家叫潘行紫旻

早期Penderecki太實驗
後期反而充滿浪漫曲調, 我屌

另外亦推薦Andre Previn
入門可以由Vocalise開始

國內我唔熟wor有咩推薦
我淨係識譚盾同陳其鋼

冇..國內我都少留意 純粹呢個人都係近minimalism 係係美國 所以

ching不如聽試下呢首 (成首驚你嚇親..

我有排都未有wifi
聽完後同你報告
不過目測有simon rattle 同 korsakov, 呢個組合我鐘意

btw ching有冇聽過呢首 我純粹覺得 唔理鐘唔鐘意12音 點都要試下聽呢首 (全首聽晒)

作曲同名? 我可能知
仲未有wifi所以無得聽住

alban berg violin concerto

哦 經典啦呢首
第一首將12 tone靈活用於浪漫曲風
我個人就麻麻任何12 tone, 但比起同時期既webern/schoenberg呢個好好多

講起12 tone, 日本有個作曲家叫吉松隆, 用12 tone寫左一首 threnody to Toki. 聽落完全唔似atonal仲要好好聽, 巴打可以試

經典還經典 但係無調性既野唔係咁多人鐘意 鐘意既算係一步踏入左contemporary個field (審美上

我意思如果肯將尖銳(按時代而定)既作品將聽落黎 你相對個接受範圍又會高左

呢度講呢度散
其實無調性音樂係違反人體聽覺原則

所以而家好多contemporary係重返調性. 當然唔係咁直接Major Minor, 而係玩弄聽眾對傳統調性既認知而踩邊界.
好似jennifer higdon既blue cathedral咁, 絕對唔係傳統調性feel, 但更加唔係無調性
調性與非調性中間其實好多灰色地帶可以玩.

完全明ching想講咩
但係無調性講緊都係成百年前既野
大家對佢唔適應純粹係因為佢個音樂語言唔係傳統調性
schoenberg自己強調寫作品時會刻意回避使用大三小三和弦
berg如果你有聽or有睇譜你會見到佢相反有用傳統和弦既傾向性
如果有舊和弦係 b f f# a a# b c你唔使聽都知舊野好唔協和
相反如果淨用[0257] 加 其他唔涉及半音既音級 你會知首野未必有調性 但首先唔會難聽

而家係有作曲家回歸調性 但係功能調性(即傳統調性)既野基本唔會有人寫
而且感覺更多已經唔再拘泥係音高材料 考慮一首作品要唔要寫得好聽就更加(一百年前已經放棄左 所以contem作品先同聽眾有個斷層)

唔知ching會點睇呢類作品

巴打們其實點睇哩首中樂？
又幾好聽

冇聽過呢個版 淨係聽過vengerov x hkphil 但呢首好似唔算中樂

出自中國唔係中樂咩
雖然有用西方樂器

Bartok 算唔算用12音列？

no

原來仲有po 好耐之前入過黎
留個名先

有不過冇乜人 啲人去晒tg group

古典jj Lm

唔知有無OFF TOPIC

我好想知古典撚點睇周杰倫電影果首SECRET

聽講佢用左幾個時期風格作

大家點睇

原來開左2，LM

另一古典撚路過, 帶咗手信嚟 (4:11 之後, )

兩首clarinet

有冇Spotify playlist

冇..冇premium 所以冇留意

好難評 我會當有古典風味既電影配樂 btw你鍾意咪得囉 即係好似久石讓咁 大家岩聽就算 無謂再用古典果套眼光去審

比個反例

以前鍾意brahms 而家好撚鍾意ravel

有冇啲男低音 女高音嘅古典樂?
利申 冇聽開

好多下..一係我貼我最鐘意既
女高音

男低音

加多首

ravel屋企

除咗ActI，呢段經典
Act2大龍鳳都好堅

唔熟opera 求拋磚

Puccini 嘅 La Rondine
Act1 哩段嘢曾被借用作香港電視廣告，N年前，當我仍睇「有廣告電視」嘅時候

留名學野

忍唔住up..

紐約大都會歌劇院 (The Metropolitan Opera)因疫情關閉，從3月16日至22日，美國東岸時間每晚7:30，每晚上載一部該劇院Live in HD系列的作品，免費上載播放。上載後20個小時內有效。
Monday, March 16 – Bizet’s Carmen

Tuesday, March 17 – Puccini’s La Bohème

Wednesday, March 18 – Verdi’s Il Trovatore

Thursday, March 19 – Verdi’s La Traviata

Friday, March 20 – Donizetti’s La Fille du Régiment

Saturday, March 21 – Donizetti’s Lucia di Lammermoor

Sunday, March 22 – Tchaikovsky’s Eugene Onegin

柏林愛樂廳（The Philharmonie Berlin）也要閉館 ,將網上音樂庫免費開放30日。

罕有 - 香港話劇團一連五個星期六8點，免費播放 戲寶重溫

Berlin phil係指DCH?

-呢個唔熟

睇左一睇 有寫

朋友話呢個係入門級既入門級
E.T. Star Wars, Indiana Jones...佢loop咗成個下午

Mahler邊首啱入門

Mahler 1幾易入口

Mahler 2 第一樂章
Mahler 5 第四五樂章

又夠鐘j Klaus Mäkelä BB

點解佢咁後生就直接做到director

靚仔

香港其實有無邊個鋼琴家可以紅到國外

Tiffany Poon算唔算

佢有無返過香港其實

好似無
唔明點解 佢明明連支那都有去過

其實佢算唔算香港黎講top

彈得係咪最好就唔敢講但應該算係最紅？話晒都有唔少外國fans

邊度有得睇返辻井伸行，朝日電視台啲紀錄片？

香港仲有咩有料之人推介下

Kj Wong?

Aristo shum
Rachel Cheung都紅啦
Tiffany Poon咪最多係YouTuber
見佢參加啲大比賽都冇入過final

Tiffany poon youtuber？
讀Juilliard，贏過moscow chopin
出過solo album，同知名樂團係外國演出
我覺得佢算係最紅pianist
睇過佢啲solo都覺得佢彈得好有個人風格
Ching你係真心定假膠

除左Rachel Cheung同Aristo Sham
出名啲既本地pianist仲有好多
例如
Lee Ka Ling
Connie Wong
Choi Sown Le
Eleanor Wong
etc.....

尼到有冇巴哈撚
近排聽glenn gould既invention &sinfonias 聽到好high

幾正

點睇andras schiff

各有各interpretation
個人偏好 Glenn gould 既 速度同技法，佢既staccato係學習對象
個人認為Andras Schiff 既interpretation 偏暗同柔和而gould就再比較colourful

坂本龍一如何?

Nancy Loo 教出咗好多個鋼琴家 算唔算係最德高望重 ？

mahler 咁多首最有印象都係依首或者可能因為係我第一首聽嘅mahler

依首曲好靚，我喺youtube聽過caballe 唱佢可以20秒都無換過氣唱晒成個phrase

真心正個conductor仲要幾靚仔

講真，我連shostakovich 都覺得有啲啲靚仔

吹奏失敗
jacob collier吹奏區

想知坂本龍一依家個音樂界係咩地位
佢畀我感覺係，his music never wrong

即係點

佢用鋼琴求其彈啲嘢出嚟都覺得好易令我投入到

有冇結他jj呢到

Klaus真係好撚型
96年出世 先至24歲左右
真心天才

仲後生過我囉屌，同埋問心聽過唔差

我大jc都係25咋 雖然少柒

有冇人一齊聽法國音樂(抄post

推下Frank Bridge 啲歌先
佢嘅後期作品幾好聽

試試先

有冇rite of spring 同好

好難唔跟住Gil Shaham一齊笑

未播已經認得條片係係Mendelssohn

聯想 諗起 4season既winter

即係傻笑 >

係

仲有聽咩?

都係聽下啲大路嘢
不過近排就loop rite of spring 同埋 Philip glass 嘅symphony no.4

rite of spring 聽過幾次，因為太複雜每次聽都覺得好refreshing, 好似重新聽過咁

真，最鍾意last movement
啲brass 同percussion 入得好得意

講真，我依家諗返起剩係記得頭嗰幾粒音得閒可以又再聽返

突然間諗起有呢個post 想話rewind一下
［古典撚］古典音樂台(附入門曲目指南

聽完rite of spring 聽Mozart symphony no.41 平衡下

Felix Mendelssohn - A Midsummer Night's Dream - Overture

有無聽過佢家姐嘅作品？

巴打 介紹下

幾好聽 但係得鋼琴好寡下

原來十月有anne sophie mutter

佢家姐Fanny Mendelssohn 寫嘅piano trio in D minor, Op.11 同Mendelssohn 都有啲似架
你聽下就發覺呢首trio同Mendelssohn violin concerto 1st mvt嘅 1st subject都有啲似
Btw我係絲

TRYTRY先

BTW 個人認為除非佢講係絲
如果唔係 就LIHKG 全都假絲

話自己係絲循例好似要自貼一張 爽手啦

原來有古典po
利申鐘意 bruckner

貼首bruckner上黎啦

幫朋友宣傳下

第一條片jm9... 有咩聽自己唔識上官網睇?

呢排幾鍾意聽rachmaninoff piano concerto 2
2nd movement 好舒服

黎緊8月DG出John Williams 同 Vienna Phil 場concert 隻碟 有無人訂左？

李嘉齡算唔算

celibidache

屌，我都係，最撚鍾意bruckner, symphony 3打後全部都好撚鍾意。興奮ed。最近係咁聽Wand 啲bruckner, 咁啱佢哋放咗上youtube

Zimerman個interpretation

順手貼多首ravel

有冇Heifetz fans

華麗嘅技巧

一步到位嘅音準

暫時都搵唔到一位Violinist可以媲美

屈機

celibidache+bruckner 真係無敵

我自己常聽3 6 7 8

wand輕鬆聽，但有心機一定係celibidache

我鍾意聽4 5 8, 我自己鍾意聽asahina, celibidache 我有聽過，不過我未到迷戀。

召喚我？

我鐘意4 7 8 9，暫時淨係接觸過 Jochum 同 Nelsons，遲啲試吓celibidache 先

celibidache 係正嘅，佢4最後嗰part 真心個tempo拉到成件事昇華晒。分別好大。

Jochum我都未點聽過，最近聽得太多wand。

遲啲又試吓wand 先

Jochum 指德勒斯登果個版本真係好正，樂團銅管部分嘅穿透力真係好強。

另外9都想推薦Giulini 嘅版本，雖然好多人都應該聽過。

Heifetz！ ！佢係一個境界intonation同機器一樣13歲拉柴小協真係好癲 買左佢Brahms violin concerto 同另外一隻小品嘅合集recording

終於有Heifetz fans
中學係聽佢嘅Paganini Caprice No.24開始沉船
之後係咁搵佢d講佢生平嘅書 作品睇同聽
傳奇小提琴家

佢啲電影啊啊啊

點解我咁遲出世 我真係好想可以聽一次佢live concert一次就夠我J一世

英雄所見略同
唯有聽住碟 睇YouTube
欣賞佢嘅英姿 同埋睇佢masterclass對Violin嘅熱誠

有時聽返 佢有d曲目都會加左小小自己同佢老師改嘅小段
呢d又係聽過返唔到轉頭

They shall have music
最尾佢去拉嘅Mendelssohn Violin Concerto
又係好正

我諗起佢同佢luthier講過 係top好lonely 但佢咁空前絕後 真係好難搵到人同佢比 不過我覺得Vengeov未整親之前有啲佢嘅味道

鐘意小提琴有乜可能會唔鐘意heifetz
Greatest of all time

真啊佢Hora staccato真係 睇到擘大曬個口我第日就算老人癡呆都一定記得

Jochum 真係好Refreshing，平時都已經聽得人講多佢啲Bruckner有幾好，啱啱開咗首4嚟聽，剩係第一個Movement都好似又重新聽一次咁。佢個Tempo雖然比起我平時聽嘅快咗，但係音色好分明。癲最鍾意聽依類Style。

終於有…